【洗米仔大計】拆解賺錢過程 iPhone賣100蚊 洗米仔賺逾3萬蚊

「澳門首家線上賭場上線啦！」「洗米仔」周柏豪創立「一仙拍賣」 （Penny Auction）拍賣app 「Oction」，《蘋果》就為一眾讀者拆解當中的玩法，以及「洗米仔」如何賺錢。

「一仙拍賣」的意思是產品由0元起叫價（bid），每一次bid價錢都只會上升0.01元，即1仙，而用戶每落一個bid就要用1個Credit，每個Credit價錢為0.8元至4元，如果在出價後10秒內都沒有人再出價，你就羸得這件產品。

每一個Credit就有如籌碼，用作「下注」落bid，羸家可以以低價買到iPhone等貴價產品，而輸家將失去其籌碼。Oction設有「Buy Now」的選擇，用原價購買產品，投入的Credit將全數回贈。

以一部6,388元的iPhone7為例，如果以每個Credit 4元計算，一部iPhone以10元成交，背後代表一眾玩家已花1,000個Credit，即4,000元，這個情況下Oction就要蝕2,378元。但如果以100元成交，代表已花上1萬個Credit，Oction收到最多4萬元，賬面賺33,712元。換言之，只要有保持到一定的人流參與拍賣，Oction可謂穩賺不賠。

周柏豪指，一部iPhone7 要回本，至少去到55元，即5,500個Credit，當中計及一些免費派出的Credit以及大量買入Credit的平均價會較低等因素。他表示，與同事競猜第一部iPhone的成交價「全部都諗住單位數字」，因為「一開始就唔係咁多人知，唔係咁多人用，又唔係咁多人買咗credit，我覺得呢個數差唔多」。

不過，賭場都尚可將籌碼轉換回現金，但Oction的Credit是不可以換錢，只可以花在拍賣上。然而，每次的拍賣羸家只有一個，雖然Oction設有「Buy Now」的選擇，用原價購買產品，投入的Credit將全數回贈，但最後亦只是回到拍賣上，要花光Credit的話，一是羸，一是輸。當然，輸的機會永遠較大。

係咪我個腦有問題點解睇極都睇唔明

咁其實即係賭錢, 不過注碼細, 只係用一蚊就可以落注
但係贏家只有一個, 做莊就一定贏咁濟

1仙仙咁bid
當人戇鳩？

龐氏騙局

即係賭錢，仲會畀大莊用錢收你皮

樓上諗唔明既各位智障人仕
其實同高登仔玩十連係一樣原理既
你可以諗成係, 邊個做到十連就有大獎iphone
不過回post要畀一蚊
你回post去搏十連啦
但好大機會人地都會出post繼續推

咁撚on9

只要有人做媒就已經玩曬

玩果個真好on9
只要佢搵人同你頂價，你多多都唔夠洗
只會係佢賺到最盡

個公司大可搵人/程式做最後一個bid
莊必贏架wo

講真 條橋係醒喎

白痴仔一名,係度扮白手興家
記者一問就避,係咁話自己拉返來

白痴先會同佢玩

到時都唔知係咪有貨收到

算唔算係非法博彩?
真係可以話係灰色地帶
成件事即係小額六合彩包裝到拍賣會咁

閱讀理解0分？

咁簡單都唔明，難怪呢d 局有生存空間

你同service provider買credit, 一個credit 可以bid 一下，bid 一下個價bid price升0.01, 因為個價咁低令你覺得好抵bid，但實情係一個credit 要4蚊 如果你輸左可以用佢個價同佢買，用左既credit 就退比你，佢就賺你零售差價，點都賺

唔到價莊可以自己bid返d野返黎
真係傻鳩先會玩

低能仔一名,你估香港人好似澳門人咁,係單細胞生物咩

如果個個都咁心水清就係
即係你信唔信六合彩頭獎真係有人中咁解

首先 有人玩咩

呢D垃圾白痴仔要面,一定會咁做

之後同記者講到自己幾成丐

電騙都有人中，專業人士都中 真係唔好以為香港人好聰明

同佢老豆一樣
狗改不了吃屎

一定有水魚

手機game 課金抽野算唔算

橋唔怕舊，最緊要受...
未有網站年代用郵寄現金
之後整網站玩
依家用app
來年就去到VR

大陸蝗身有屎先中

謝賢.jpg

呢個諗法幾聰明
根本合法賭博

最尾bid 中一定係自己人
幾年前有2條傻佬鬥bid 用左十幾萬丫麻冇得追 笑撚死我

投唔到都要食你啲錢戇鳩

玩果個真係送錢

幾請幾個人專落bid到價先停實賺，跟本係騙局有其父必有其子

貨就一定有，你bud到1000蚊，人地都袋左30萬，比部iphone你有幾難？

係咪有人會咁傻仔同佢玩？

都幾撚on9,

無野架。。參與者玩得一兩次都冇收獲 仲會唔會玩？

其實佢根本唔需要自己set野做最後一bid
因為咁樣最多呃一兩浸錢，冇人中/太少人中既話好快冇人玩

佢而家咁樣每件貨穩定有可觀margin先sustain到，sustain到先有投資者/有人買佢間公司
咁先係大錢

心水清，條友明顯想做靚盤數甩手

啲c9, 啊叔, 應該好撚鐘意玩

課金在於享受打機既樂趣丫嘛
除非有人好多人好鍾意落bid，那怕最後冇贏d乜

睇個專訪,呢條垃圾極度要面,ON9橋講到自己生意奇才

又刻此強調白手興家先笑X死人

以為洗米華

咁我過海賭錢算

周柏豪

好似夾公仔 爭少少夾到 唔係唔夾呀 但最後夾咗好多次都夾唔到,同bid心態差唔多

其實佢依個概念抄老虎機jp 你玩10蚊就會有一蚊撥落jp彩池

搵班打手做媒，一定可以扯高每個交易數，100蚊ip 7已賺3萬幾。另外你買左credit永遠變唔返錢，果度已經乾賺啦，每買一個credit 你就永遠蝕4蚊，根本搵笨

抄佢條橋再每個credit半價點睇

好例子

亦可以係,麻友 賣初夜，100個 波台毒撚要錢先比落bit
但 麻友 只會比1個波台毒撚屌

洗米華: I watching you

條橋真係幾好，實現咗全世界每人比1蚊你既機會

個個都屌..你又諗唔諗到呢條橋？
老實講 佢呢個真係好idea
你唔好理佢係咪由咩咩咩演化出來
講到咁易，你唔做?

睇唔撚明

真
不過我係佢就整美金做單位
同埋賣d野全球小小好過
gift card amazon card 個d

我唔明點樣bid到部iphone成1000蚊？
仲費過原價咁多

其實條橋好垃圾，每bid一下用0.8-4$既credit,但佢剩係show+0.01$
去到佢顯示100蚊其實真實價錢已經去到
8000-40000$
不過佢target啲廢中廢老target得好
果班人唔會用腦諗

真
不過我係佢就整人民幣做單位
支那人IQ低易呃,又有極度賭仔心態

自膠 無野

呃支那人會上當

咪啫係開賭抽水

搶紅包

ching, 傳銷一早用用緊呢個模式啦

wechat宣傳
震驚十三億人! 500元便買到蘋果7!

依條唔係新橋
之前好似有類似的野出現過

呢個識人做過跟手比人拉埋去坐監
全部做手腳 用電腦自己追住落價
間唔中會抽一兩個話佢10蚊中 phone
引你繼續玩

課金得到既係虛擬寶物喎，佢課完咪得到左囉
依家係賭錢，你可以話六合彩期期都有人買做例子

睇完之後 仲有人會想玩咩?

姐係唔做手腳就合法?

好易造市

不過係d credit好似津巴布韋d錢咁，永遠都還唔到件貨

呢個拍賣模式好多年前已經係website岀現過，佢搬左落手機就變創新科技，最on9係真係好多人吹棒

佢個模式最簡單嘅賺錢方法就係昆9人可以以小博大嘅心態，好小好小就一注，但係當你bid到一千幾百個陣你又捨唔捨得放手？就係睇準呢種心理，佢好容易就可以控制賽果，整啲假人黎同你bid，到你泥足深陷為止。

最昆9人嘅地方係你永遠唔知同你鬥bid個個係真買家定係system創造岀黎嘅假象

睇死佢一定不停宣傳好多「成功例子」，幾舊水bid到iPhone, $1000 bid到MacBook

比埋Gimmick你，攞層樓岀黎比人bid，保證你未來兩日都FB 洗版，App Store 排第一

on9 , 佢系統寫左買家出幾多都好，系統永遠十秒內自動加一既話咪無本生利？
咁撚on9既騙局仲有人信？

大把把人諗到，係冇佢咁撚有錢有時間真係搞啫

放心都得
條低能仔一定會搵人做媒

一開始俾啲甜頭你，咩準時登入，推薦朋友就送啲垃圾credit俾你，到真係bid的時候，次次推到市價，想要返啲垃圾credit就要用市價買返件貨

唔洗市價 500已賺好多

印象中十年前網購岩岩興起既時候已經出現過呢樣野

又一個洗黑錢工具

呢個玩法好耐之前有個網已經有得玩啦話佢醒個班係咪小學雞未上個網

其實你地發現未，佢個app既貨幣唔係港幣，係洗米華幣，1$smw dollar:0.8-4$hkd

班小學雞深潛咗

仲話新橋果d人真係要小心d

無錢賺就用bot狂推, 推到自己攞番件貨

賺硬

呢d二世祖諗d野都邪門過人

支那一早都唔玩啦

block尻曬佢哋

仲有，唔好忘記連住尼巴打已經開定好多假account推post

最後一定係連住尼巴打贏晒

好多年前咪有網站比人踢爆過有人出bid，夠鐘前system會自動出bid，冇人出，system bid贏就會close返

Sry新貨幣唔小心打錯匯率

用外國太空卡玩爆佢

真係好on9

呢d咁既方法莊必贏
同佢老豆一樣咁濕鳩

佢老豆醒過佢咁多
都唔知點解個仔會諗條咁既橋出黎

課金打機心態唔同

起碼你抽到卡可以炫耀下或自我感覺良好

好老實

呢個idea唔係新野

我記得N年前已經有人咁玩過

我可唔可以理解做我每落一下bid，升1仙，但係要8毫子-4蚊手續費？

可以

咁佢都幾好賺

成堆專家又出黎
人地賺到錢咪得 呢個世界大把野都on9架啦 咪一樣賺到錢

咪係 佢咁有錢自己做最後都得啦 根本係搵人老襯

首先要有on9玩
玩得呢d都唔會係c9長者

你同佢定啦 大撚把師奶 廢老

諗到點令洗米仔蝕錢
就係唔用佢個app

巴打，世界上有良知呢樣嘢，
鬼唔知做倫敦金騙子、賣友求榮、見風使陀喺香港易上位咩？

夾公仔概念
個個都可以夾 你可以係咁俾錢 夾到拎到為止
但你一唔夾 就被人乘虛而入 但你都要俾錢

佢賺就梗架喇, 呢個世界貪心又蠢既人太多

仲可以寫定 bot 自已推高個 bid 封蝕本門

開頭真係蝕住賣當宣傳就唔出奇既

不過真係你玩埋我果份

咪係
倫敦金，財務中介好波

有老豆身家 做咩都得啦

搵笨柒

Penny Auction外國玩過十年都有
仲有咁多人覺得佢諗左個好好既IDEA出黎

氹人買credit玩嘛，反正 D credit 一世都換唔返錢

買唔撚到都要俾錢既人係咩心態

之前唔係已經有人做緊？
俾人踢爆有人做媒

即係話我幫部IPhone推高10蚊(落咗1000下bid)，我其實已經要出800蚊-4000蚊手續費...
但係如果我一值唔落bid...等到人哋bid到4000蚊嘅時候，我先落一下bid...咁我只係需要出8毫子-4蚊手續費...

咁個玩法應該係臨結束之前1秒先落bid，睇運氣係最抵玩？

只要請一個打手返黎抬價，就做到穩賺
根本係騙局黎

水魚何其多 小學雞最多

咁邊會真係有人低價bid上去
明知實比人搶番個價

低價咪間公司自己搵人圍內bid

A bidding fee auction, also called a penny auction, is a type of all-pay auction in which all participants must pay a non-refundable fee to place each small incremental bi

莊家贏硬

間中俾人中下 剩低9成9都搵人bit 到貴過原價

佢自己圍內bid 到有得賺就win

隨時個acc都係自己既，左手交右手

佢自己搵人bid到過左定價之後有人再落bid佢賺梗喎
應該冇理解錯掛

一定唔會比錢買credit咁on9

送比我就試玩下

On9 如果有人/機器 自動落bid 咪仆街

洗乜請人，用program追bid已經得根本無人會同佢玩

成件事黑暗到呢

咁我又唔明，佢自己推高個價根本冇好處
因為佢賺既係bid既數量
只要個apps夠人用
根本大家都會用一個貪少便宜既心態，每人bid 幾下
如果有人bid大左就會追
佢只係需要保持個人流加找方法唔俾個auction完，就有得一路玩

自己bid返畀自己
之後再放出嚟bid過
自己credit唔洗錢，剩係收人bid輸啲credit錢
再得閒畀人贏一兩次

自己買返件貨 無成本

On9

你咪答左
「貪少便宜既心態，每人bid 幾下 」呢個唔會影響到佢抬價既動機

係呢度都咁撚多傻鳩
成個香港我諗條水都有排搵
咁撚樣賺錢真係正仆街 但係你又吹佢唔漲

托價

過左定價仲有邊個會BID?

BID得都係貪佢平姐

如果同APPLE SHOP買一樣價 點解唔直接去買

根本唔需要貨，因為實條條友自己program bid中
佢話放一層太古城單位上去bid都得，根本無得輸

好簡單，你之前bid既credit會冇哂

lm

類似既橋漫畫都畫過出黎

佢整個程式setting到個止蝕價先停已經無敵喇

呢個緊係搵人做打手算
仲要抬到合理價就停手
咁樣先長做長有架嘛

好似賭錢咁 你已經輸咗一球 你會走人 定all in?

而你本來既本金係130萬
咁果30萬就肯肯定會all in

On9
想長做緊係要賺bid手續費唔賺件貨
一單賺兩三萬減番機價都賺勁多

上面有人話似夾公仔機
我覺得似推銀機多 d

Bid到上去用嘅credit會唔會多左先？

有左好耐啦

兩樣野無衝突 你bid返件貨同時已經賺撚左同你搶貨果班on9既錢

得閒送下credit 好似課金game咁

大陸一早有

Sunk cost 引人
自己托價
Btw 係舊橋 有人做過執左

咁點解我要第一個出價（credit)?
博人十秒內睇唔到？

係，不過呢條係舊橋
十年前就有

淨係只比用credit 呢下都玩哂

講到無人做媒就好易中咁
有10個人同你鬥bid你都難羸啦 世界上最難玩既game係博奕呀

課金土豪
我諗唔會有人咁on9用$8000去買$6388既iphone
所以贏家只有莊

買的係勝出的快感
iphone狗都唔屌隨手拋左去啦

一美元拍賣陷阱

雖然條橋on9，但一樣大把人抱住搏一搏 單車變摩托既唸法去bid

因為你唔肯定自己係唔係最尾果個
你見到最尾果秒無人出價你手上有個機會真係會忍到手?
理論上個個都唔托價既話玩到洗米華破產都得(佢唔托價既話) 但係現實會唔會有人咁齊心先?

其實算唔算非法聚賭

結果，兩人都可能持續抬高價格，希望通過抬高價格迫使對手退出，從而減少自己的損失。但是，他們很快就發現越是抬高價格就越是讓雙方付出沉重代價，而最終必須要由獲勝的一方付出一個沉重代價來結束這場博弈。在這裡，馬可還算比較明智，他發現自己越陷越深，就果斷地在205美分的價格上停止繼續競價。

實際上，在這場拍賣中，最好的策略就是不參加。岡為一旦參加就意味著必然付出成本了，這時人們就很想通過擊退對手來減少自己損失甚至獲得好處。但是，其實對方也會這樣想，於是價格就持續抬高而難以控制。這如同一個沼澤陷阱，滑落其中越是掙扎就陷得越深，結果是不能自拔、不能自己。

根本係一個局....

傻鳩先玩

可唔可以報警拉人
呢d金融騙局
有無拎賭博牌照？

蘋果仲同佢推

當人on9定佢自己on9

左手同右手玩啦on9仔

玩家成功破解呢個遊戲既話
下一屆諾貝爾經濟學獎得主就係你

邊有人玩

呢D用網絡真係好控制

Set 好哂程式自動追 bid，好似老虎機咁用戶落夠到某個數就比用戶中 bid，件件唔同比例，有高有低，D用戶先追得開心

太陽娛樂老闆「洗米華」周焯華大仔周柏豪參考美國的一仙拍賣（Penny Auction）創立拍賣app「Oction」，聲稱希望讓市民以1折的價錢購物，惟Oction整個玩法猶如一個「網上賭場」。

對此周柏豪受訪時反問記者，「一早都知啦，而家先同我講呢啲？一早都知呢件事係有運氣嘅成份喺裡面，你唔係同我講呢個係一個shopping website下嘛。」有大律師就指，Oction的業務有博彩成分，很可能違反《賭博條例》。
所謂的「一仙拍賣」，就是由0元底價，每一次叫價（bid）都只會上升0.01元，而用戶每落一個bid就要用1個Credit，如果在出價後10秒內都沒有人再出價，就可羸得這件產品。而Oction每一個Credit的價錢為0.8至4元。
「你係咪都要買電話架啦，係咪都7,000蚊架啦，做咩唔試吓可唔可以喺呢度用15蚊買到，再唔係你贏唔到嘅，咪用7,000蚊原價買返，下次再用過嗰啲Credit，再bid其他嘢囉。」周柏豪強調，Oction是提供一個機會讓人以1折，甚至低於一折的價錢買到心頭好。
然而，每一個Credit就有如籌碼，用作「下注」落bid，羸家可以以低價買到iPhone等貴價產品，而輸家將失去其籌碼，整個玩法猶如網上賭場。大律師霍嘉誌認為，Oction很大機會觸犯現行的《賭博條例》（另見稿）。
對於這個說法，周柏豪辯稱，「賭場有得輸，呢度冇得輸」。但事實上，如果不以原價購買產品就會輸掉Credit，他反指「係，因為你貪心呀嘛！係咪先，你都唔需要買但係要嘅，係咪輸得抵。」
被問到是否做「莊家」的角色，周柏豪直認不諱「可以咁講啦，我唔否認啦，你講得咁清楚」，強調網站從來沒打算隱瞞，玩家由第一日就應該知道網站的性質，「好透明，你未玩之前，你已經知道玩緊咩」。他對於「賭場」這個說法毫不在意，「我唔道歉啊，係喎你真係有得輸，咁玩遊戲大家都知規矩架啦，要冇得輸喎，咁點玩呢個遊戲，咁我輸囉，係咪先。」
2015年香港有類似的一仙拍賣網「Bid出彩虹」被揭發涉及層壓式推銷手法造成龐氏騙局（另見稿），周柏豪聽罷指「你同我比就好似侮辱咗我」 ，指兩者的模式不同，對方最後更出現「冇貨交」的情況，認為「就係呢啲人，做衰晒個模式」。
一般人對Oction或會同樣有騙局的印象，周柏豪指，難以控制其他人的印象「如果我驚呢啲野，我就唔使拋頭露面，呢個產品nothing to be ashamed of，最緊要就係我哋問心無愧。」他更指「係咪騙局呢，你要玩下先知！」

理論個個都唔玩咪破解到囉
就算全世界齊心bid完第一下其他人唔可以再接著bid都無可能成功 一定有人做媒

一早都知啦，而家先同我講呢啲？一早都知呢件事係有運氣嘅成份喺裡面，你唔係同我講呢個係一個shopping website下嘛。

條肥仔真係串到...

串過馬撚

「我唔道歉啊，係喎你真係有得輸，咁玩遊戲大家都知規矩架啦，要冇得輸喎，咁點玩呢個遊戲，咁我輸囉，係咪先。」

已係唔稱得上有無得輸 應該係要個莊點頭先有得羸

以前諗咗套 未有apple pay 任何電子payment果時 我諗住send去apple同google

姐係一元奪寶，
大陸佬宜家都唔上當啦

如果咁都得個個都去做莊啦

佢唔鍾意你贏，就用電腦自動落bid，追到你停為止，反正佢自己落bid唔駛錢，其他人就4蚊一次

你睇呢個post有幾多傻仔唔明
就知香港人有幾蠢啦

呢樣野有左好多年...

推到拎傑青同most creative business model

一定會自己bid高個價

玩到悶啦
有其父必有其子

落BID都要比錢，ON9

點解唔加呢隻game落佢老豆個賭場度？

每次落bid收幾百倍錢，攞明昆d數口差嘅人

唔係幾年前都出過啦咩

庄家抬價玩鳩曬

只要佢地最後bid一下 個莊贏硬

周柏豪：「咁係你貪心姐」

柏豪新春袋

係lo
之前網頁
而家apps

佢話係佢既橋來架

佢話係就係囉 出名多精英既連登時事台都好多人讚佢好諗頭

其實好似廉航優先pass咁
開頭有pass係著數嘅 但慢慢個pool大咗就莊家越賺越多

又做球員又做球證 on9先落場玩

最大風險是這apps是否人為操縱，誰保證十秒內出價的是莊控制的account

呢樣野大約10年前已經有
我以前仲比左廿蚊定三十蚊玩過
之後仲寫左心得比人呃

博啲人賭仔心態keep住落bid
去到最後都係莊通殺

成班傻仔講到條橋佢諗，爭住奶

半年就賺左幾千萬

周柏豪 : 絕對冇靠老豆 20歲搵幾千萬因為我幸運

他爸爸是洗米華，在賭場和娛樂版的風雲人物。

而洗米仔本人呢，一舉手、一投足，周柏豪均表現得自信滿滿，皆因還未到21歲的他早已在英國讀書時已成功賺取第一桶金，靠賣學生優惠卡賺到20萬。後來他更決定放棄升讀大學，回流港澳正式展開自己的事業之旅。

在港澳的第一個事業，是創立了一個應用程式，他亦透露，該程式已為他賺取了數千萬元，至於實際金額，他不願透露。直到今年年初，他決定在香港作為基地，並創立手機拍賣應用程式，因為他認為香港有先天的營商優勢:「我今次想在香港推出的(拍賣應用程式)，我覺得香港這個地方不錯，因為我已經在香港，另外就是，香港比較密集，那個市場反應很快就能夠看到，所以我就決定在香港做第一個project。」

對於自己只有20歲，但卻已經比別人更早創業和成功，他笑言自己是很幸運的:「我覺得自己很幸運，因為我很年輕就知道自己想要做甚麼，我可以去到外國讀書，看到那邊的文化，讓我了解自己想做甚麼，這件事是我人生中最重要的事;另外，我的家不是在等我去養，當他們不是等我去養的時候，我就有空間去發揮我想做的事，如果不是，我就沒有這些機會了。」那你爸爸有在金錢上幫助你創業嗎?「沒有。」柏豪斬釘截鐵地否定，並對爸爸的事不願多談。

在事業上，洗米父子上看似甚少交流，不過他同樣會邀請父親和Heidi一起出席自己將會舉辦的拍賣app發布會。

勁過上市公司(當然冇人audit過 來源係佢把嘴)

老老實實 今日第一次聽呢個app
原來已經有數以萬計人玩過 仲賺左幾千萬

香港地就係錢太多，冇窮人

係佢聲稱另一個app 賺幾千萬
唔係呢個拍賣app

事實可能是沒人玩谷宣傳
賺定蝕who know

點解一開頭要自己抬高個價
佢自己抬高根本賺唔到幾多credit 錢

蚌鶴相爭，漁人得利
一開始梗係唔會殺你住

死肥仔 你估你係你老竇呀
學人玩賭 仲串柒柒
收皮啦你個app

馬會六合彩有曬規管，要交數俾政府

呢舊嘢，God knows

咁既騙局GOOGLE PLAY 會上到架咩? 分明就係欺炸黎
我去叫雞好過啦

上左十零日JE 唔好投訴人呀 比條生路後生仔

reported, thanks

必輸
只要SET 個Program 自己BID 你都輸撚梗

再大個D落老豆間股票行玩....

reported

四年前已聽過呢種濕鳩模式

咁樣玩法其實好貴

首先一個credit要四蚊，一個credit令個拍賣價上升一仙（請睇第一頁）

你想買到的話叫價起碼叫幾十次

4X30都一舊幾水。除非你輸左後用原價買產品，否則credit倒落海（請睇第一頁）

當有一百個人玩，已經係4X30X100=萬二蚊。

佢唔洗自己bid返件產品都得啦

一張1美元鈔票，竟然能夠拍賣出66美元，誰會相信呢?但事實卻不止一次出現了。而且，這張1美元鈔票，既不具有由於錯版而導致的意外收藏價值，又不具有特殊的歷史紀念意義。
這裡講述的是由著名博弈論專家，耶魯大學教授馬丁·舒比克(M．Shubik)設計經典的“1美元拍賣”案例。
在某個大型場合，一位拍賣人拿出1張1美元鈔票，請大家給這張鈔票開價，每次叫價的增幅以5美分為單位，出價最高者得到這張1美元，但出價最高和次高者都要向拍賣人支付出價數目的費用。
這樣別開生面的美元拍賣引起了大家濃厚的興趣。“10美分”，人群中有人出價。“15美分”，“20美分”，“30美分”……叫價之聲此起彼伏。當叫價喊出“50美分”時，節奏逐漸慢了下來，只有幾個人繼續叫價。
最後，全場只剩下彼得和馬可還在叫價。“95美分”，彼得叫出了最新出價。“100美分”，馬可立刻做出回應。拍賣人看了看彼得，只見彼得毫不猶豫地喊出了“105美分”。這時，馬可咬咬牙，叫出了“205美分”，然後默默地盯著彼得，眼神里流露出希望彼得退出的神情。彼得遲疑半晌，無可奈何地退出了競價。
拍賣的結果是馬可以205美分獲得那張100美分大鈔，凈損失105美分；彼得付出了105美分，但什麼也沒得到。拍賣人從馬可和彼得那裡得到支付總和310美分，除去1美元作為成本，凈賺值得思考和分析的是，在這番博弈當中，當馬可叫出100美分時，為什麼彼得還要叫出105美分呢?這是因為如果彼得不叫出105美分，那麼鈔票歸馬可，彼得什麼都得不到卻要付出95美分的代價，而叫出105美分如果能獲得100美分鈔票，則凈損失只有5美分。那麼，馬可為什麼又叫出了205美分，而不是叫出110美分呢?這是因為馬可已經明白滑入了陷阱，被迫決定付出一個沉重代價來結束這場拍賣，從而避免更大的損失。為什麼叫出205美分可以終止拍賣呢?這是因為，在這個價格上，如果彼得繼續喊價，則至少需要喊210美分，這樣彼得以210美分獲得那1美元鈔票，也相當於凈虧損110美分；而彼得如果不繼續喊價而退出，則他雖然得不到l美元，卻只需要付出105美分。
因此，理性的彼得將不會繼續叫價，從而馬可通過一個沉重的代價即凈損失105美分來結束了拍賣，避免更大的損失。但是，為什麼在彼得喊出95美分時，馬可怎麼不退出啊?這是因為此時馬可仍然存在僥幸心理，希望自己喊出100美分時令彼得退出，這樣自己的虧損就是0美分而不是90美分。但是，彼得這時也無法停下來，因為他停下來就會虧損95美分，不如叫出105美分獲得1美元，這樣就只會虧損5美分。
結果，兩人都可能持續抬高價格，希望通過抬高價格迫使對手退出，從而減少自己的損失。但是，他們很快就發現越是抬高價格就越是讓雙方付出沉重代價，而最終必須要由獲勝的一方付出一個沉重代價來結束這場博弈。在這裡，馬可還算比較明智，他發現自己越陷越深，就果斷地在205美分的價格上停止r繼續競價。
實際上，在這場拍賣中，最好的策略就是不參加。岡為一旦參加就意味著必然付出成本了，這時人們就很想通過擊退對手來減少自己損失甚至獲得好處。但是，其實對方也會這樣想，於是價格就持續抬高而難以控制。這如同一個沼澤陷阱，滑落其中越是掙扎就陷得越深，結果是不能自拔、不能自己。
在1美元拍賣的多次實驗中，研究者發現：最初人們的出價也許只是覺得有趣，但是隨著價格的攀升，人們逐漸意識到掉入了一個陷阱，但已經難以全身而退；這時候就試圖通過繼續加價來迫使對手退出，但每個人都這麼想，結果價格不斷攀升；最後，當價格非常高時，競爭者變得焦慮不安，並且深深後悔，覺得自己很荒唐，但是已經難以自拔。這種心理正是人類在很多現實狀態下心理的一個折射。例如，有的人只是覺得想嘗試一點兒趣味而參加賭博，結果不幸輸了一些錢，於是又繼續加註希望在下一局贏回來，但結果是越賭越輸，越輸就越想從賭博中撈回，進入惡性迴圈狀態，直至最後輸得精光。
1美元拍賣在哈佛大學、耶魯大學等高校進行了多次實驗，最終的報價在20美元到66美元之間。以遠遠大於1美元的代價去競買1美元似乎不是明智之舉，但假設這些名校的學生是傻瓜，恐怕也不具有說服力。
現實生活中有很多“1美元拍賣”的事例。或許現在就有不少人正在為“1美元拍賣”在認真地報價，為的可能就是博取區區“1美元”的勝利。學生為了獲得碩士、博士的人學資格，歷經多次名落孫山，可能為此耗費了大量的時間與金錢；一些人為了追逐區區名利，往往花費數倍代價而樂此不疲，當其實現了孜孜以求的目標時，卻失去了更為重要的機會。
現實生活中的美元拍賣
也許你認為美元拍賣純屬胡鬧，它同真正的拍賣如此不同。那麼你不用去想拍賣好了。可以用以下方法讓你瞭解現實生活中的美元拍賣：明知是無底洞，還要把大把大把的錢往裡扔，無非是想撈回一點，免得先前扔進去的錢血本無歸；或者僅僅是因為無路可退和“保住面子”。

莊贏硬，佢100賣走部iphone都賺40k

成個Game只要無人出價，有人做媒用原價買就收番件貨。

Bid高咗，有人做媒，Bid天價，之前玩家Bid咗嘅Credit又賺埋。

公我贏字你輸

咁嘅模式，不如正經去搵粒／件好嘢，做拍賣，收吓Admin Fee(10%+)好過啦

呃人呃到咁懶我都係第一次見.....

正解，同名畫拍賣唔同，佢件貨既真實價錢係透明的

咁點賺得多錢

「賭仔心態」係唔理性的

其實只要博最後一秒鐘落到bid咪會贏囉
之前一早就落bid根本冇意義

留名

每bid一次會reset去返10秒呀

咁佢自己bit返 credit又唔駛錢 最終拎返件貨 又可以食埋其他人credit

佢無限本，一部iphone可以bid無限次
Fatfat

真係騙局
自己搵人bit返邊個知

條橋抄鳩人之嘛， 好乜鳩

佢好聰明

但係玩嗰啲就戇鳩

同街邊啲：嗱，平時百貨公司賣$500，依家$199都唔使，$30有無人要？

阿婆你要兩把？識貨！

先生，你睇咗咁耐，買把啦，計你平啲。

諗下諗下直情連件貨都唔洗有，冇人會bid到
咁算唔算層壓

呃都呃咁蠢邊個落搭
睇真既話你咪又係要比錢買credit 然後個數轉番做0.01
唔睇佢黑唔黑 用腦都知你投入既錢比人縮埋水

做戲都有件係手啦

只要程式自己整100個人自己落BID
有幾多人參加即係有幾多水魚
程式BID到即係左手交右手.但有BID既人就輸左落BID既錢
只要10秒冇人BID就冇晒D錢真係陰公
騙局

個網頁會不停顯示有人不停落Bid。

之前試個被人Sell過類似嘅型式，個網站玩法一鳩樣，又係Bid嘢，仲貼咗啲低價Bid中嘅人拎貨嘅相添。

但入會要收費

之後收嘅費係佣金，咁你明個玩法啦？

完全唔係Bid嘢，係搵多啲人嚟信呢個Bid嘢嘅網站

我情願買鋪百家樂

不賭便是贏

賭性重，仲有人落水試吓

即係幫襯佢老豆，一條龍服務

做咩咁辛苦

無咁富貴，入唔到sun啲廳啦

俾佢賺零售差價唔緊要
反正我係咪都要買嗰件產品
但係我要比爭錢買credit去參加呢個遊戲
先最唔抵
如果佢送幾千credit俾我慢慢賭
每次輸我為咗拎返啲credit 都幫襯佢用原價買
咁我就願意玩

來來去去，咪就係希望工程囉，希望用低過巿場價去買一個產品。

賺買CREDIT費，即係入會費。

攪晒招募入會嘅分佣金制度。

成件事，就FIT晒

其實係咪用黎洗黑錢

其實最on9係唔係因為咁高調

陰D陰D賺一兩水先，跟住到有人報導就落閘走佬唔係好D咩

話賺左幾千萬，稅局check下有冇人逃稅好喎

無人做媒，個Game都成立喔。

不過只係你信唔信用10 Credits，Bid 10 次，可以用低致$40去買部iPhone咋嘛

委託第三方做媒好似都有事，依壇野搞到周身蟻 佢老豆就醒啦，寧願比錢都唔入股

唔到價搵自己人回購
必勝啦

現金啦，仲委託

智障app

我記得幾年前有個網都係咁bid 電話 遊戲機
都係用登記送嗰堆quota玩過吓
永遠00:01就有人推高一格
好撚戇鳩

其實樓上係咪有人唔明。 就算件貨過左原價，但你比下一個Bid既錢只係$0.4-4。所以佢點都賺，如果你係一路Bid開，唔繼續Bid落去又唔買件貨會輸Credit。佢就係咁賺咋嘛。

只要有人做媒，呢隻Game

幫佢做新聞等於幫呢間野賣廣告呃鳩啲傻豬廢老

最大問題係啲credit換唔返錢，咁就唔叫賭錢，但係就變相冇咁吸引，贏唔到錢，只係贏到貨。但都係賭博理論，長賭必輸

開始懷疑呢壇野幕後黑手係大周
蘋果又on99係度宣傳

條數真襟計
即係每bid 加1蚊
我第一次bid要1蚊
第二次bid要俾兩蚊
第三次bod要俾三蚊
去到呢個位，已經用左六蚊，而唔係三蚊
呢個玩法根本唔需要做媒佢都發發

閱讀理解 abs?

打咩飛機呀，你樓上已經有人唔明啦

其實同夾公仔機/ 推錢機原理差唔多

理論上係最後一秒, 記住, 只係理論上, 但當有2000個玩家最後一秒落bid, 會出現點嘅情況…？
就係你永遠都唔會知你點解bid唔到

睇錯自膠

咪即係話事啤

無時間限期嘅bid？咁仲撚on9, 連最後一秒嘅博彩幸運成份都無埋

有人bid即加10秒
一局可能玩幾日....

program 係唔需要休息

成班閱讀理解都係0分

條橋一早已經有喺網上啦
仲俾人踢爆係騙局
佢唔係第一個諗到

佢自己都講個idea係參考外國架啦
新條命咩

有d mobile game都會用bidding嘅方式做買賣
但一定有時間上期限, 睇玩家會唔會咁好彩以最後一秒搶bid, 如果連時限都無, 莊家bot玩撚晒

貪心嘅廢老會玩

笑死人
今次呢個重要冇回贈

明明係超舊廢橋，呢個POST讚好橋 果D係剛放監定係智力有問題？

發達大計

呢味野行左好多年啦，都唔係咩新idea，背後你話無做媒我打死都唔信

Penny auction 好似好多年前美國已經有好多年

唔好咁撚天真 覺得佢地唔會bid返自己既野啦

十件野 有10件我都自己bid返 0成本淨賺
跟住是但搵d媒 影下相 登下廣告 呃9下你地話有人中獎
如果你係佢
點解唔賺9埋佢？
一個崩都唔會輸俾你

咁撚串？報HKMA同牌景事務署啦
絕對告得入

咪係

Reg 先, 等我一蚊 bid 部 iphone 返黎

sign up 送10個 credit

三舊水差價

良心

理撚得佢賺幾多 我有個咁既機會用一蚊抽iPhone why not

你嘅機會是零呀, 兄弟

同洗米2002之後，

借網上呃錢上大水一樣

當年澳門賭業收化，

佢抽水檔，碼頭，橋頭無得做

就轉形大搞唔同牌頭網上賭場

開埋網站討論區做勢，

成班打手扮中立客水9人

開晒個個都係賺左拿唔返錢假賭場。

依家個仔又係玩依科
食佢老豆水味，早3-4年
先玩過一個拍賣網站
模式同依個apps一樣
重話7拆回收拍賣成功貨物
呃左一大堆港豬大陸佬賭拍
之後重學lb 咁模式入會折扣買賣cons

講多d

支那乜撚一元購一樣

On9 莊又係佢 客又係佢 球證又係佢 啲credit 又係佢自己set 到 玩撚呀？呢鋪真係賺到盡

根本就係老千檔，
講強無謂

不過洗米早早唔理個仔，
佢個仔學品到它豆，今次就先咁7。

當年洗米同保險妹住x仔果時
個仔都唔知踢左去邊

依個apps老千模式，
就係學足洗米依前果套
真係唔明洗米俾點會個仔搞依壇野
話晒上左岸，洗咩搞回頭，整臭自己？
博d人講番佢以前？

我記得6/7年前已經有類似既網站
新註冊仲要送d credit 比你玩

公海大風大浪, 洗米依家真係玩得起？

過多幾日實有人上連登/高登話自己用十幾個credit就bid到正貨，然後恥笑其他人唔識寶，氹人 John

澳門首家線上賭場上線啦！
屌,有聲

Server收皮佢點賠俾人

用洗米幣，唔係港幣喎

搵個員工出最高價就一定唔會蝕錢

打手

我都覺得好快有打手上黎分享

呢個生意係有得做，不過你個on9仔present得咁柒邊有人落你疊，成個訪問當自己天才又話賺硬又屌鳩人貪心賴撚晒醒咁，識上網都識睇蘋果動啦，你唔扮下傻仔點昆人玩呀

自己google 啦 一陣又比人告

呢個隨時係洗黑錢嘅平台

我一個credit買左層樓啊

一早有人做過啦 有得做？

咁樣根本就係賭錢 有乜理由唔犯法

當人傻？ 不過貪心者另計

我咁諗
佢做得絕就會佢做莊 計埋個碼成本同產品成品
就成交既時候自動識追落ORDER 緊係唔會賠